VisionLabs LUNA CARS
================================

**VisionLabs LUNA CARS** – система, предназначенная для определения атрибутов транспортных средств (ТС) и распознавания государственных регистрационных знаков (ГРЗ).

VisionLabs LUNA CARS включает в себя три компонента:

**VisionLabs LUNA CARS API** – сервис, предназначенный для распознавания ГРЗ и определения атрибутов ТС (модель, тип и др.).

**VisionLabs LUNA CARS Stream** – сервис, предназначенный для детекции и трекинга транспортных средств в видеопотоке или детекции на изображениях.

**VisionLabs LUNA CARS Analytics** – сервис, предназначенный для отображения результатов работы CARS API и CARS Stream посредством веб-интерфейса.

LUNA CARS позволяет в режиме реального времени: 

* детектировать ТС и ГРЗ;

* распознавать ГРЗ;

* определять тип ТС (категорию);

* определять марку и модель ТС;

* определять принадлежность ТС к экстренным службам;

* определять цвет ТС;

* определять страну регистрации ТС по ГРЗ;

* предоставлять доступ к событиям распознавания и детекции ТС посредством веб-интерфейса.

Описание работы системы
-------------------------------

Общая схема работы LUNA CARS представлена на Рисунке 1.

Рисунок 1. Общая схема работы LUNA CARS

1.	CARS.Stream получает видеопоток.

2.	Видеопоток разбивается на кадры на стороне CARS.Stream.

3.	Кадры последовательно передаются в TrackEngine. Библиотека «TrackEngine» реализует набор алгоритмов, призванных отслеживать положение объекта в последовательности кадров. За детекцию и слежение ТС отвечает отдельная стратегия «Vehicle strategy», настраиваемая через конфигурационный файл «TrackEngine.conf». TrackEngine содержит список активных треков и историю детекций ТС с момента привязки к треку.

4.	На входящих кадрах TrackEngine последовательно запускает полную детекцию через каждые 3 кадра. Прогноз положения ТС между детекциями обеспечивается механизмом слежения (calman tracker).

5.	TrackEngine сохраняет в буфер входящие кадры (размер буфера задается в конфигурационном файле «TrackEngine.conf», по умолчанию 100 кадров). По мере вытеснения кадров из буфера алгоритм определения лучшего кадра проверяет если вытесняемый кадр содержит детекцию ТС, которая не перекрыта другими и при этом размер детекции больше других детекций, привязанных к слежению. В таком случае текущая детекция является оптимальной. В области ТС запускается определение (детекция) ГРЗ. Если ГРЗ найден, изображения лучшего кадра ТС с ГРЗ отправляются в CARS.API посредством http-запроса.

6.	CARS.API получает на вход http-запрос, содержащий одну или несколько пар ТС и ГРЗ и выполняет запуск следующих алгоритмов (подробную схему работы CARS.API см. в документе «CARS.API. Общее описание системы»):

* Распознавание ГРЗ и страны ГРЗ;

* Распознавание типа и категории ТС;

* Распознавание марки и модели ТС;

* Определение принадлежности к спецтранспорту и маршрутному ТС.

7.	CARS.API отправляет результаты распознавания в формате json в теле http-запроса, a также записывает их в текстовый файл, пригодный для последующей обработки.

8.	В визуальном режиме CARS.Stream отображает в графическом окне результаты детекций в виде bbox с привязкой к номерам треков. В правой части экрана отображается мета-информация с результатами распознавания, полученная из CARS.API. Графическое окно используется только при локальном режиме работы, а веб-интерфейс – серверном. При работе с изображениями графическое окно не используется.

9.	Отправка данных из CARS.Stream в CARS.Analytics происходит с помощью http-запроса

10.	С помощью CARS.Analytics доступно создание трансляции.

11.	Работа с сервисом CARS.API.

12.	Работа с сервисами CARS.API и CARS.Stream.

13.	Работа с сервисами CARS.API, CARS.Stream и CARS.Analytics.

Конфигурации сервисов системы
----------------------------------

Исходя из требований к работе системы, существует возможность установки сервисов в различных конфигурациях.

Работа с сервисом CARS.API.
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для обработки фотографий ТС и ГРЗ необходим только сервис CARS.API. 

Пользователь отправляет post-запрос в формате JSON, содержащий информацию о требуемых классификаторах и закодированные в base64 изображения ТС и ГРЗ.
После этого CARS.API обрабатывает полученный запрос: декодирует полученное изображение в формат, доступный для обработки, и последовательно запускает каждый переданный классификатор. 
После окончания работы всех классификаторов CARS.API выполняет формирование ответа и отправляет ответ в формате JSON обратно пользователю.

Работа с сервисами CARS.API и CARS.Stream.
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Если требуется внедрить распознавание ТС и ГРЗ в уже имеющуюся систему аналитики и сбора информации, то необходимо устанавливать только сервисы CARS.API и CARS.Stream.
CARS.Stream обрабатывает входящий видеопоток и выполняет поиск ТС и ГРЗ. Для каждой детекции выбирается лучший кадр, после чего изображение ТС и ГРЗ отправляются на распознавание в CARS.API.
CARS.Stream может отображать в графическом окне результаты детекций в виде bbox с привязкой к номерам треков. В графическом окне выводится мета-информация с результатами распознавания, полученная из CARS.API.

Работа с сервисами CARS.API, CARS.Stream и CARS.Analytics.
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

CARS.Analytics – сервис отображения результатов работы CARS.API и CARS.Stream посредством веб-интерфейса. CARS.Analytics имеет свой собственный веб-интерфейс, в котором пользователю доступен просмотр событий распознавания, фильтрация и поиск событий и просмотр видеопотоков с камер.

Установка системы
----------------------

Система состоит из 3 сервисов и все сервисы могут функционировать отдельно друг от друга. Благодаря этому существует возможность устанавливать сервисы по отдельности, в определенных комбинациях или интегрировать их во внешние системы.

Установка CARS.API
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Процесс установки CARS.API описан в документе «CARS.API. Руководство администратора»

Установка CARS.Stream
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Процесс установки CARS.Stream описан в документе «CARS.Stream. Руководство администратора»

Установка CARS.Analytics
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Процесс установки CARS.Analytics описан в документе «CARS.Analytics. Руководство администратора»

Масштабирование системы
------------------------------

Повышение производительности обработки изображений
~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Для обработки запросов реализован механизм постановки задачи и получения результата в синхронном режиме. В целях обеспечения масштабируемости системы CARS.API и ее отказоустойчивости следует применять внешний балансировщик http-запросов (например, nginx).

Масштабируемость в рамках одного сервера (вертикальное масштабирование) достигается методом запуска нескольких экземпляров CARS.API и использования балансировщика запросов (Рисунок 1). 

Для запуска нескольких экземпляров CARS.API, необходимо открыть файл /ansible/group_vars/all.yml и задать количество экземпляров с помощью переменной «CARS_API_PORTS_RANGE». Затем необходимо перезапустить Ansible:
ansible-playbook -hosts install_api.yml
 
Рисунок 1. Внутренняя архитектура CARS.API

Горизонтальное масштабирование и отказоустойчивость (работа CARS.API на нескольких серверах) достигается аналогичной конфигурацией. Для этого необходимо запустить на нескольких серверах необходимое количество экземпляров CARS.API.
Балансировка и перераспределение запросов в случае выхода из строя одного из серверов обеспечивается внешним балансировщиком http-запросов (Рисунок 2).
 
Рисунок 2. Схема масштабирования CARS.API


Содержание
------------------

.. toctree::

   APIIndex
   StreamIndex
   AnalyticsIndex

